# レイトレーシング(2)
球体と球体の乗る床板をレンダリングする.

* (1)球と床板をレンダリングしなさい.(拡散反射定数Kdの値は球も床も同じとする)

![1.png](/raw/ex8/08/1.png)

* (2)床に格子模様を付加せよ.(格子のサイズは100x100)

![2.png](2.png)

* (3)床に球体の影が表示されるようにしなさい.影となる場所は球体によって光線が遮蔽される場所である.影となる地点の色の計算は簡易的にRGB値の値を0.5倍することで実現せよ.

![3.png](3.png)

* (4)境界を滑らかに表現するアンチエイリアシングを行うことを考える.1ピクセルを3x3に9分割してサンプリングを行い(1ピクセルあたり9回のレイトレーシングを行う)その9つの値の平均値でピクセルの色を決定せよ.
